%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
\textsc{Trinômes du second degré}

\large Corrigé des exercices de la feuille de compétences
\end{center}
\hrule

\begin{description}
  \item[1.]
  \begin{enumerate*}[(a)]
      \item $f(x)=(x+3)^2-9$
\item $f(x)=-3(x-1)^2+1$
\item $f(x)=\left(x+\frac{1}{2}\right)^2-\frac{5}{4}$
\item $f(x)=2\left(x-\frac{3}{2}\right)^2-\frac{9}{2}$
  \end{enumerate*}
  \item[2.]
  \begin{enumerate*}[(1)]
      \item $f(x)=\left(x+\frac{3}{2}\right)^2-\frac{17}{4}$
\item Pour tout $x$, $\left(x+\frac{3}{2}\right)^2\geq0$ donc $\left(x+\frac{3}{2}\right)^2-\frac{17}{4}\geq-\frac{17}{4}$ donc $f(x)\geq-\frac{17}{4}$.
  \end{enumerate*}
  \item[3.]
  \begin{enumerate*}[(1)]
\item
  \begin{enumerate*}[(a)]
      \item $f(x)=\left(x-2\right)^2-2$
\item $f(x)=\left(x-2+\sqrt{2}\right)\left(x-2-\sqrt{2}\right)$
  \end{enumerate*}
\item
$A\left(0 ;2 \right)$,
$B\left(2-\sqrt{2} ;0 \right)$,
$C\left(2+\sqrt{2} ;0 \right)$,
$I\left(2-\sqrt{6} ;4 \right)$,
$J\left(2+\sqrt{6} ;4 \right)$.
  \end{enumerate*}
  \item[47.]
  \begin{enumerate*}[(a)]
      \item $\mathcal{S}=\left\{-2;3\right\}$
      \item $\mathcal{S}=\left\{-1;2\right\}$
  \end{enumerate*}
  \item[48.]
  \begin{enumerate*}[(a)]
      \item $\mathcal{S}=\left\{\frac{7-\sqrt{61}}{6}; \frac{7+\sqrt{61}}{6}\right\}$
      \item $\mathcal{S}=\left\{-\frac{\sqrt{3}}{3}\right\}$
  \end{enumerate*}
  \item[49.]
Corrigé dans le manuel.
  \item[50.]
  \begin{enumerate*}[(a)]
      \item $\mathcal{S}=\left\{\sqrt{2};2\sqrt{2}\right\}$
      \item $\mathcal{S}=\emptyset$
  \end{enumerate*}
  \item[51.]
  \begin{enumerate*}[(a)]
      \item $\mathcal{S}=\left\{\frac{6}{5}; -3\right\}$
      \item $\mathcal{S}=\left\{\frac{\sqrt{2}}{2}; \sqrt{2}\right\}$
  \end{enumerate*}
  \item[52.]
  \begin{enumerate*}[(a)]
      \item $\mathcal{S}=\left\{-1; 1\right\}$
      \item $\mathcal{S}=\left\{\frac{-8+2\sqrt{7}}{3}; \frac{8+2\sqrt{7}}{3}\right\}$
  \end{enumerate*}
  \item[53.]
  \begin{enumerate*}[(a)]
      \item $A(x)=12\left(x+\frac{2}{3}\right)\left(x-\frac{1}{4}\right)$
      \item $B(x)=-3\left(x-2\right)\left(x+\frac{2}{3}\right)$
      \item $C(x)=4\left(x-2,5\right)^2$
  \end{enumerate*}
  \item[55.]
  \begin{enumerate*}[(a)]
      \item $m=4$
\item $\mathcal{S}=\left\{\sqrt{3};2\right\}$
  \end{enumerate*}
  \item[56.]
$a=6$ ; la solution est alors $-\frac{1}{3}$.
  \item[57.]
$m\in\left]-4;4\right[$
  \item[58.]
L'arête du cube mesure 19cm.
  \item[65.]
$x=\frac{2-\sqrt{2}}{4}$
  \item[67.]
Fait en cours.
  \item[68.]
  \begin{enumerate*}[(1)]
      \item La courbe de $f$ est la courbe bleue.
\item
\begin{enumerate*}[(a)]
\item C'est la forme factorisée avec 0 et 4 comme racines.
\item $a=1$
\end{enumerate*}
\item
\begin{enumerate*}[(a)]
\item Une seule racine, donc $\Delta=0$.
\item $a=-2$
\end{enumerate*}
  \end{enumerate*}
  \item[69.]
  \begin{enumerate*}[(1)]
      \item $S(2; -7)$, $S'\left(\frac{4}{5}; -\frac{34}{5}\right)$.
      \item $f$ est décroissante jusqu'en $2$ puis croissante ensuite. $g$ est croissante jusqu'en $\frac{4}{5}$ et décroissante ensuite.
  \end{enumerate*}
  \item[71.]
  \begin{enumerate*}[(a)]
      \item $S\left(-\frac{2}{3}; -\frac{16}{3}\right)$
\item $I(-2;0)$, $J(\frac{2}{3}; 0)$, $K(0; -4)$.
  \end{enumerate*}
  \item[73.]
  \begin{enumerate*}[(a)]
      \item Négatif sur $\left[-2; 5\right]$, positif ailleurs.
      \item Négatif sur $\left[-6; -\frac{1}{3}\right]$, positif ailleurs.
\item Positif sur $\left[-1; \frac{1}{3}\right]$, négatif ailleurs.
\item Positif sur $\left[-\frac{2}{7}; 0\right]$, négatif ailleurs.
  \end{enumerate*}
  \item[74.]
  \begin{enumerate*}[(a)]
\item Positif sur $\left[-2; \frac{1}{2}\right]$, négatif ailleurs.
\item Négatif sur $\left[1; 9\right]$, positif ailleurs.
\item Positif sur $\left[\frac{5}{8}; \frac{13}{4}\right]$, négatif ailleurs.
  \end{enumerate*}
  \item[75.]
Corrigé dans le manuel.
  \item[77.]
Construire le tableau de signes du trinôme, puis lire les solutions de l'inéquations dedans.
  \item[78.]
Construire le tableau de signes du trinôme, puis lire les solutions de l'inéquations dedans.
  \item[79.]
Corrigé dans le manuel.
  \item[81.]
  \begin{enumerate*}[(a)]
      \item $\mathcal{S}=\emptyset$
      \item $\mathcal{S}=\left]-1;3\right[$
      \item $\mathcal{S}=\left[0;3\right]$
      \item $\mathcal{S}=\mathbb{R}\backslash\left\{2\right\}$
  \end{enumerate*}
  \item[90.]
Corrigé dans le manuel.
  \item[91.]
Trois solutions : $(-1;0;1)$, $(-3;-2;-1)$ et $(1;2;3)$.
  \item[95.]
  \begin{enumerate*}[(1)]
      \item $m=-1$ (alors la solution est 2) ou $m=2$ (alors la solution est -1).
\item
\begin{enumerate*}[(a)]
\item $m\in\left]-1;0\right[\cup\left]0;2\right[$
\item $m<-1$
\end{enumerate*}
  \end{enumerate*}
  \item[97.]
Fait en cours.
\end{description}

\end{document}
